中国實行「語言帝國主義」 意圖消滅民族認同

中國迫害新疆人權力道日益嚴厲，外媒指出，北京當局在新疆實行「語言帝國主義」，意圖在少數民族自己的土地上，消滅其語言及民族認同。

美國《自由亞洲電台》報導，總部設於美國華府的「維吾爾人權項目」組織最新發布題為＜反抗中國語言帝國主義＞的特別報告，其中指出，中國政府基於中亞地區地緣政治野心與消滅維族人民族認同等動機，現正透過教育系統與公共生活，致力在維吾爾族家園邊緣化維族母語。

該報告進一步介紹維吾爾學者及語言學家阿尤普（Abduweli Ayup）的親身經歷，後者為保護母語遭當局消滅，長期與中國政府進行抗爭，曾因試圖建立以維族母語為教學語言的學校，反遭當地法院以「非法集資罪」判處監禁一年半。

流亡海外的維族人士表示，中國政府對阿尤普的指控毫無事實根據，純粹是出於政治動機，「因為阿尤普的講座與文章深受境內外維族人強烈支持，而他又致力保護種族語言，遂成了當局滅除維族文化的絆腳石」。

連登仔日日屌肥絲 幫中國統戰

多謝孫中山先生聯俄聯共
引入俄共體制 推翻原中華民國政府
建立俄共式一黨獨大獨裁大中華帝國

肥絲廢的，只是捉錯別字，蝗語蝗文完全唔理